價值觀究竟係咪真係可以互相遷就？

最近分咗手
佢同我講我哋價值觀真係兩個極端
如果要遷就大家 甚至要改變哂兩個人性格
咁樣大家中意嘅就係心目中想要嘅對象
而唔係真正嘅對方
佢話咁樣好辛苦 唔覺得係做緊自己

其實真係要價值觀配合先可以行到落去？

有無例子 屌

要識求同存異,一味找不同,根本無意義,因為冇人係相同

例如佢同我講佢11月尾會同朋友去旅行
我其實當下係有少少唔開心
因為佢返工好忙
如果可以 我好想可以有機會就見佢多啲
但我都明白佢總要有陪朋友嘅時候
所以我都話好啦叫佢去
但可能塊面未控制到
有少少黑面 過一陣就冇事
但佢之後講返呢件事
就覺得我係抑壓住自己情緒
覺得我根本唔係做自己

佢話佢有嘗試過去代入我個諗法
但都係冇辦法理解我點解會對件事有咁大反應

但其實我後來冷靜啲諗返件事 的確可能係我太大反應

做自己 =/= 無理取鬧
單從呢個例子 如果佢覺得無理取鬧先係真正既你既
咁我都無野好講

但我都明 兩個人一齊就要顧慮埋呢d雞毛蒜皮眉眉角角既事

大家都有錯喎,打和

不過我自己都真係衰嘅
一耐咗開始成日有啲小脾氣
其實又未去到嬲 但又想佢氹
所以可能係咁佢成日凝住我好易嬲

真係好想摑醒嗰陣嘅自己
做乜鳩要成日扭扭擰擰要人氹

我都想打和 下一舖再嚟過

講真:個男質素差姐,好似職場上,人人處事唔同,但大家都相處ok,對事有不同看法,不能明白咪就去包容。

你係咪好少朋友?

其實你呢個情況非常common, 我都好難約兄弟出街/去旅行
其實男人間好正常，男人好多興趣，酒車錶相機模型電影音樂etc，同兄弟hangout係好緊要

以我理解一班女仔未必容易產生咁強烈既bond，有D女人會唔明點解男人會鍾意同朋友一齊，因為佢當左男朋友係佢生活一大部分，就好想男方都係咁諗

其實我覺得自己係呢段關係入面都做錯咗好多嘢
我都冇資格話佢係啱定錯
一時我想叫自己唔好怨佢
因為佢一定係忍咗好多次先會咁
但心入面又真係有怨佢點解要放棄
一時又叫自己唔好攬哂責任上身
因為去到咁嘅地步唔係一個人嘅責任
但我心入面又覺得好大部分責任係自己
個人長期都好亂
好似走唔出個圈圈咁

上面男人個part,小弟表示未發生過,sor.

我係好少朋友

應該話我同咗佢一齊之後 我放假剩係想見佢
我都覺得自己太過依賴佢
搞到佢好似冇哂自由咁

算啦,感情台d絲打冇是非之心,計自己錯就岩,比d男仔食硬你最好。

我唔係好理解到

你個問題我唔識答 但我可以分享下自己既價值觀變化
我同前女友價值觀好唔同 唔多唔少因爲呢個原因分手
分手呢件事令我停落黎反思
我發現我自己都唔中意自己原本套價值觀
我變左 變左好似佢一直擁護既價值
但唔係為左佢 係自己打從心底覺得本身唔夠好
所以 人係會變的

其實係咪每個人心入面都會有一啲遺憾
所以先會去諗自身嘅不足？
真係愛一個上一課
我都好希望自己可以變成更加好嘅人

我同你嘅case 差唔多，不過我係巴. EX 喜歡冒險，我喜歡沉穩。佢鍾意旅行，我鍾意摺係屋企。佢環保大愛，我理性分析。 我鍾意痴住佢，佢漸漸唔喜歡我搵佢（因為所謂嘅忙，分手前亦一點時間無搵我） 我將佢擺第一，佢覺得工作，家人，朋友更重要。

最後都係分手收場。有啲嘢，勉強冇幸福。雖然我仲係好愛佢。但唔move on 對大家都唔好。 佢覺得我拖累佢，我覺得佢變得太冷淡。

有啲嘢真係遷就唔到，因為個性格，家庭教育，父母因素就係咁。無得變。忍受唔到嘅，唯有再見。但呢個再見，可能就是永別

就我自己case 黎講

因為我失去左佢，所以反省左唔少。

總之，我會對下一個有更多包容。將今次嘅問題根源解決。好似上面位巴打咁講，人係會變。我會感謝個ex 俾到個深刻教訓我。

然後對下一任更好.

或者係 或者唔係 我都答你唔到 但每個人都有自己成長既方式 呢個就係生命有意義既地方
有啲人係唔洗撞板都識成長

我都好努力變成緊一個更好既人
我地要相信 我自己係可以做得好過依家 要去滿足自己生命中安排比你既位置呀
一齊加油

無錯 分手可以係一無所獲 從來唔包教訓
所以我真係好多謝前度女朋友 教識左我咁多我本來唔知要學幾耐先學得識既野

不過始終想下一任都係佢

我差啲以為係自己打

好希望係呢個人見證住我嘅成長
而唔係只係大家生命中嘅過客